美國新一屆國會 裴洛西以7票之差成功續任眾院議長

（法新社華盛頓3日電） 美國新一屆國會的議員今天宣誓就任後，民主黨籍的聯邦眾議院議長裴洛西獲得216票支持，勝過共和黨眾議員麥卡錫的209票，裴洛西以極小差距續任議長。

民主黨在去年11月美國大選丟失眾院11席，新一屆國會剩下222席眾議員，共和黨則增加到211席。

但因為部分民主黨議員跑票，裴洛西（Nancy Pelosi）今天獲得216票支持，險勝共和黨對手麥卡錫（Kevin McCarthy）的209票。

現年80歲的裴洛西再度獲得眾議員支持後，這是她第4度出任眾議院議長。（譯者：陳彥鈞）

你話如果10個倒戈，GOP就控制到

老而不..

廢登力邏輯

證明民主黨內訌，自己友都唔敢撐

佩媽

pelosi反共一流

啲風向轉得快到

Pelosi

老實講比佢做好過起馬佢真心反共

gop倒戈機會大d
romney 個d